%@metapot:4litteralexo108.mp
On fabrique les figures suivantes à l'aide d'allumettes :
\begin{center}
  \tabcolsep20pt
  \begin{tabular}{ccc}
    \includegraphics{4litteralexo108-1}&\includegraphics{4litteralexo108-2}&\includegraphics{4litteralexo108-3}\\
    \'Etape 1&\'Etape 2&\'Etape 3\\
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{Enumerate}
\item Combien d'allumettes sont utilisées pour les étapes 1; 2 et 3 ?
\item Donner le nombre d'allumettes nécessaires pour constuire
  l'étape 4 puis l'étape 5.
\item \'Etablir une formule qui permet de calculer le nombre
  d'allumettes nécessaires pour construire n'importe quelle
  étape. {\em Détailler le raisonnement.}
\item Si l'on dispose de \nombre{1725} allumettes, jusqu'à quelle étape
  peut-on faire la construction ?
\end{Enumerate}